\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\author{Julio Vázquez Alvarez}
\title{Semanal 03}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering
{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{/home/multivac/Imágenes/EscudoFacultad} \par}
{\bfseries\LARGE Universidad Nacional Autónoma de México \par}
\vspace{1cm}
{\scshape\Large Facultad de Ciencias \par}
\vspace{3cm}
{\scshape\Huge Semanal 03 \par}
\vspace{3cm}
{\itshape\Large 20 de julio de 2021 \par}
\vfill
{\Large Autor: \par}
{\Large Julio Vázquez Alvarez - \textit{314334398} \par}
\vfill
{\Large Semestre 2021-2 \par}
\end{titlepage}
\section{¿Cuáles son los tipos de arquitectura del conjunto de instrucciones?}
Las principales opciones son \textit{una pila, un acumulador y un conjunto de registros}. Los operandos pueden llamarse explicitos o implicitos. 
\begin{itemize}
\item \textit{Arquitectura de memoria-registro}: Una clase puede acceder a la meoria como parte de cualquier instrucción.
\item \textit{Arquitectura de load-store}: Puede acceder a la memoria sólo con cargar y guardar instrucciones.
\item \textit{Arquitectura de memoria-memoria}: No encontrada en computadoras que se puedan comprar, pero mantiene todos los operandos en memoria.
\end{itemize}
Algunos conjuntos de instrucciones tienen más registros que un sólo acumulador pero con restricciones de uso para estos registros especiales. Tales arquitecturas son llamadas \textit{extended acumulator} o \textit{computadoras de registro de propósito especial}.
\section{¿Por qué son mejores las arquitecturas Load-Store?}
Porque los registros son más rápidos que la memoria, además de que los registros son más eficientes para un compilador que usar otras formas de almacenamiento.\\
En el caso de la expresión \texttt{(A*B)-(B*C)-(A*D)} debería ser evaluada haciendo las multiplicaciones en cualquier orden, pero en una computadora de pila, evaluará la expresión en un sólo orden, ya que los operados están escondidos en la pila y deberá cargar un operando múltiples veces.
\section{¿Qué es el direccionamiento de memoria y cual es su importancia?}
Es cuando un objeto accede como función de dirección y tamaño.
Una de sus importancias es el ordenamiento por byte cuando intercambiamos información entre computadoras, con distintos ordenamientos.\\
En varias computadoras, acceder a objetos más largos que un byte podría causar \textit{aligned}. Un acceso a un objeto de tamaño $s$ bytes con una dirección de byte $A$ esta alineada si $A$ $mod$ $s$ $=$ $0$.
Los mal alineamientos causan complicaciones de hardware, podría tomar multiples memorias alineadas como referencia.
\section{¿Qué son las codificaciones little endian y big endian, como se guarda el entero \textit{0xAB45CD12} en cada una?}
\textit{Little Endian}: pone la dirección $``x...x000"$ en la posición menos significante, con lo que los bytes son numerados como:
\begin{center}
\textit{7 6 5 4 3 2 1 0}
\end{center}
\textit{Big Endian}: pone la dirección $``x...x000"$ en la posición más significante, con lo que los bytes son númerados así:
\begin{center}
\textit{0 1 2 3 4 5 6 7}
\end{center}
\textit{Little Endian:}\\
\textbf{0x21 0xDC 0x54 0xBA}\\
\textit{Big Endian:}\\
\textbf{0xAB 0x45 0xCD 0x12}
\section{¿Qué es el alineamiento de memoria? Y como se alinean word y doubles}
\textit{Alineamiento de memoria}: Es la referncia de un dato por bytes.\\
Por cada 2 \textit{words} alineadas se alinea 1 \textit{double} 
\section{Menciona al menos 3 tipos de direccionamiento de memoria (Da un ejemplo de su uso)}
\begin{enumerate}
\item Direccionamiento de registro: Cuando un valor esta en un registro. Esto se puede ver cuando nosotros estamos asignando un valor a una variable.
\item Direccionamineto desplazamiento: Toma el contenido de un registro y lo suma con una constante para obtener la dirección efectiva de un operando. Esto simula registros indirectos y modos de direccionamiento directo.
\item Direccionamineto inmediato: Para constantes. Generalmente usada en comparaciones, operaciones aritméticas con constantes y en operaciones de carga.
\end{enumerate}
\section{¿Por qué es importante tomar en cuenta el tipo y tamaño de operandos para nuestro conjunto de instrucciones?}
Una de las razones es para obtener resultados más exactos y que hagan sentido en su representación decimal. Ya que algunas fracciones no tienen una representación exacta en binario. Por ejemplo, $0.10_10$ es una fracción simple en decimal, pero en binario requiere un conjunto infinito de digitos repetidos.
\section{Menciona 3 tipo de operaciones del conjunto de instrucciones}
\begin{enumerate}
\item ADD
\item SUB
\item STORE
\end{enumerate}
\section{¿Por qué es importante la codificación y cómo se pueden codificar las instrucciones?}
Es importante porque su representación no sólo afecta el tamaño del programa compilado sino también la implementación en el procesador, el cuál debe decodificar esta representación tan rápido para encontrar las operaciones y los operandos.
La arquitectura debe balancear la codificación:
\begin{enumerate}
\item El deseo de tener tantos registros como direccionamientos posibles.
\item EL impacto del tamaño de los registros y de los direccionamiendo en promedio con el tamaño de la instrucción y el tamaño del programa.
\item El deseo de tener instrucciones codificadas que sean fácil de manejar en una implementación \textit{pipelined}
\end{enumerate}
\section{¿Cuál es la importancia de los compiladores en relación a los conjuntos de instrucciones?}
Debido a que todos los programas válidos deben ser compilados correctamente y la velocidad del código de compilamiento.
Es tan estrecha ya que los compiladores traducen a lenguaje máquina lo que está sucediendo con el conjunto de instrucciones, las llamadas y accesos los realiza para que el procesador, los registros y los direccionamientos sean llamados correctamente.
\section{¿Qué es importante tomar en cuenta a la hora de diseñar el conjunto de instrucciones para ayudar a los creadores de compiladores?}
\begin{itemize}
\item Proveer regularidad.
\item Proveer primitivos, no soluciones.
\item Simplificar los \textit{trade-offs} a través de alternativas.
\item Proveer instrucciones que proporcionen cuantitividad en tiempo de compilación como constantes.
\end{itemize}
\end{document}
